{
    "question": "Apa nama bahan bakar pesawat terbang?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Kelas: XI<span><br>\nmata pelajaran: Kimia <br>\nmateri: </span>Senyawa Hidrokarbon</p>\n\n<p>Kata kunci:\u00a0avtur dan avgas</p>\n\n<p><span><br></span><strong>Pembahasan:</strong></p>\n\n<p><strong>\u00a0</strong></p>\n\n<p>Bahan bakar pesawat terbang ada dua jenis, tergantung dari\njenis mesin pesawat terbang:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>1. Avtur, untuk pesawat terbang bermesin jet</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Bahan bakar jet, sering disebut bahan bakar turbin\npenerbangan (Aviation Turbine Fuel, disingkat Avtur), adalah jenis bahan bakar\npenerbangan yang dirancang untuk digunakan di pesawat yang menggunakan mesin\nturbin gas pada pesawat jet. Karena pesawat jet adalah jenis pesawat yang\nbanyak digunakan pada penerbangan komersil maka sebagian besar bahan bakar\npesawat adalah jenis avtur ini.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Avtur umumnya tidak berwarna atau diwarnai dengan warna\nkemerahan. Bahan bakar yang paling umum digunakan adalah Avtur dari jenis Jet A\ndan Jet A-1, yang diproduksi dengan spesifikasi internasional standar. Sementara\nAvtur jenis Jet B, biasanya digunakan untuk meningkatkan kinerja pada cuaca\ndingin.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Bahan bakar jet atau Avtur adalah campuran sejumlah hidrokarbon\nyang berbeda. Bahan bakar jet jenis jenis Jet A dan Jet A-1 terdiri dari kerosen\natau alkana yang memiliki kisaran jumlah karbon dalam senyawa penyusunnya antara\nsekitar 8 dan 16. Bahan bakar avtur tipe Jet B memiliki antara sekitar 5 dan 15\natom karbon per molekul. </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>2. Avgas, untuk pesawat terbang bermesin\nbaling-baling</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Avgas digunakan untuk pesawat kecil yang menggunakan\nbaling-baling. Avgas termasuk jenis bahan bakar pembakaran dalam (internal\ncombustion). </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Komponen minyak bumi utama yang digunakan dalam pencampuran\navgas adalah alkilat, yang pada dasarnya merupakan campuran dari berbagai isooktan.\nAvgas memiliki tekanan uap yang lebih rendah dan lebih seragam daripada bensin\notomotif sehingga tetap berada dalam keadaan cair meski tekanan atmosfer berkurang\npada ketinggian tinggi.</p>\n\n<p><span>\u00a0</span></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "perbedaan-pengertian-plural-pluralitas-budaya-dan-pluralisme-me-968",
            "question": "Perbedaan pengertian plural, pluralitas budaya, dan pluralisme menurut kebudayaan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Plural artinya jamak/ lebih dari satu.<br>Pluralitas Budaya sering didevinisikan sebagai keadaan masyrakat yg majemuk (berkenan dg sistem politiknya)<br>Pluralisme dalam perspektif filsafat budaya merupkan konsep kemanusiaan yg memuat kerangka interaksi dan menunjukan sikap saling menghargai, menghormati, toleransi satu sama lain dan saling hadir bersama atas dasar persaudaraan dan kebersamaan; dilaksanakan scra produktif dan berlangsung tanpa konflik sehingga terjadi asimilasi &amp; akulturasi budaya.\u00a0 Smoga Membantu anda :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "judul-penelitian-tentang-sosial-buat-anak-sekolah-sma-yang-ga-438",
            "question": "Judul\u00a0penelitian tentang sosial\u00a0(buat anak sekolah SMA) yang gampang tapi menarik apa yaaah ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tawuran anak remaja atau budaya kerjasama antar teman yang semakin menghilang dalam kancap siswa SMA<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "penelitian akan adanya jumlah banyaknya anak jalanan yang tdk bersekolah<br>dan banyaknya pengangguran<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pranata-agama-memiliki-peran-mencegah-perilaku-penyimpangan-sosia-681",
            "question": "Pranata agama memiliki peran mencegah perilaku penyimpangan sosial, mengapa demikian?Jelaskan dengan disertai contoh!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena agama adalah dasar dari perilaku kita, juga agama sebagi pembimbing trebaik menuju kebenaran. contoh pranata agama : mengerjakan shalat :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-contoh-lembaga-pendidikan-formal-nonformal-dan-838",
            "question": "Sebutkan contoh-contoh lembaga pendidikan formal, nonformal, dan informal.\r\n(masing-masing 5)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sekolah<br>masyarakat<br>keluarga<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Formal : <br>-\u00a0Universitas, <br>-\u00a0Sekolah<span>, <br>-\u00a0Institut, <br>-\u00a0Akademi,\u00a0</span><span>dan <br>-\u00a0Politeknik.\u00a0</span><br><br><span>Nonformal : <br></span>-\u00a0Sanggar kegiatan belajar (SKB),<br>-\u00a0Pusat kegiatan belajar masyarakat (PKBM),<span><br>-\u00a0Balai pengembangan pendidikan luar sekolah &amp; pemuda (BP-PLSP),<br>-\u00a0Balai pengembangan kegiatan belajar (BPKB),<br>-\u00a0Lembaga PNF.\u00a0</span><br><br><span>Informal : <br></span>-\u00a0Moral,<br>-\u00a0Sosialisasi.<span><br>-\u00a0Agama,<br>-\u00a0Budi pekerti,<br>-\u00a0Etika,<br>-\u00a0Sopan santun,<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-lereng-di-dasar-laut-yang-terletak-antara-paparan-benua-dan-832",
            "question": "Suatu lereng di dasar laut yang terletak antara paparan benua dan daerah laut dalam adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0<span>Lereng benua (continental slope)<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kawasan-perdagangan-bebas-asean-yang-dirintis-sejak-1993-dan-m-669",
            "question": "Kawasan\u00a0 perdagangan bebas ASEAN, yang dirintis sejak 1993 dan mulai diberlakukan tahun 2002, yaitu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawabannya yaitu AFTA (ASEAN Free Trade Area)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-masing-masing-3-contoh-perilaku-menyimpang-lengkap-denga-409",
            "question": "tuliskan masing-masing 3 contoh perilaku menyimpang lengkap dengan faktor penyebab dan cara mengatasinya. a. lingkungan keluarga\u00a0 b. lingkungan sekolah\u00a0 c. lingkungan masyarakat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keluarga: berkata kasar pada keluarga.. tidak dipenuhi keinginan.. memenuhi keinginan, perhatian\n\nsekolah: melawan guru.. guru berlebihan.. kordinasi dan pemahanan guru kepada murid\n\nmasyarakat: kurangnya interaksi sosial.. media online.. bicara secara langsung",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a) ~contoh perilaku menyimpang di lingkungan keluarga :<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; berbuat nsewenang-wenang dalam bermusyawarah misalnya : pendapatnya\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 yg selalu mau diutamakan<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  -&gt; tidak pernah sholat<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  -&gt; melawan perintah orang tua<br>\u00a0\u00a0  ~Faktor penyebabnya :<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; tidak adanya rasa bermusyawarah<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; Faktor Agama (iman)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; kurang memahami tentang sosialisasi karena adanya peraturan<br>\u00a0\u00a0 ~Cara mengatasinya :<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  -&gt;\u00a0 Memberikan aturan, mengajari cara sopan santun dan cara bermusyawarah<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; memberikan ajaran agama<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; memberikan aturan<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; selalu berdiskusi atau bermusyawarah <br>b)~contoh disekolah :<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; menyontek pada saat ulangan<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; tidak memperhatikan guru saat mengajar/ramai sendiri<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; berkelahi dengan teman <br>\u00a0\u00a0  ~ faktor penyebabnya :<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  -&gt; Faktor\u00a0 adanya rasa tidak percaya diri<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; Faktor kejenuhan yang tinggi tentang pelajaran<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  -&gt; faktor timbulnya keinginan untuk dipuji orang lain<br>\u00a0\u00a0\u00a0 ~ cara mengatasinya :<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  -&gt; adanya motivasi dari guru untuk belajar bahwa menyontek itu sama dengan\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 dosa<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  -&gt; bimbingan dari guru<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; bimbingan guru agama atau guru Bk<br>c)~contoh di lingkungan masyarakat :<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; melanggar rambu-rambu lalu lintas <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; tidak mengikuti kerja bakti karena malas<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; menggunakan obat terlarang<br>\u00a0 ~ faktor penyebabnya :<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; ketidakmampuan menyerap dan memahami nilai dan norma yang berlaku<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; adanya sifat malas karena tidak medapatkan uang<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; faktor pergaulan,broken home<br>\u00a0 ~ cara mengatasinya :<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; mengadakan operasi<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  -&gt; mengadakan pengajian dengan memberikan wejangan,tuntunan<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; memberikan ajaran agama, pendidikan,penyuluhan akan bahaya\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 narkoba,mempunyai motivasi yang kuat akan dirinya sendiri agar tidak\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  terpengaruh<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pendapat-anda-tentang-pendudukmasyarakatdan-kebudayaa-520",
            "question": "Bagaimana pendapat anda tentang penduduk,masyarakat,dan kebudayaan. Apakah mengakibatkan masalah sosial? Dan Berikan opini !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tentu dapat mengakibatkan masalah sosial, karena sebagai contohnya di indonesia setiap daerah mempunyai masyarakat/penduduk yang berbeda beda kebudayaannya. dengan perbedaan itu mereka dapat saling bermusuhan di segala aspek. perilaku perselisihan tersebutlah yang tidak patut ditiru :)<br><strong>Semoga Bermanfaat ;)</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indonesia-mengimpor-barang-elektronik-dari-negara-3-negara-ya-t-154",
            "question": "Indonesia mengimpor barang elektronik dari negara (3 negara ya) thank you",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jepang, Korea Selatan, dan Cina<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "indonesia mengimpor barang eelektronik dari singapura,jepang, dan korea<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-10-pekerjaan-di-bidang-jasa-dan-10-yang-menghasilkan-baran-957",
            "question": "Contoh 10 pekerjaan di bidang jasa dan 10 yang menghasilkan Barang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Contoh sepuluh pekerjaan di bidang jasa dan yang menghasilkan barang adalah sebagai di berikut. Akan dijelaskan juga produk apa yang dihasilkan. </p><h2><strong>Penghasil jasa atau disebut service industry</strong></h2><ol><li>Dokter memberikan produk analisa kesehatan dan resep obat.</li><li>Polisi memberikan rasa tertib dan aman.</li><li>Guru meningkatkan pengetahuan dan kedewasaan.</li><li>Dosen menghasilkan riset dan ilmu pengetahuan.</li><li>Tentara memberikan perlindungan wilayah.</li><li>Bidan membantu ibu hamil melahirkan.</li><li>Perawat membantu dokter dan pasien.</li><li>Mentor meberikan ketrampilan dalam pelajaran tertentu.</li><li>Kepala sekolah memberikan produk ketertiban pengaturan sekolah.</li><li>Presiden mengelola negara.</li><li>Pelawak memberikan hiburan.</li><li>Penari memberikan penghiburan. \u00a0 \u00a0</li></ol><h2><strong>Penghasil barang atau disebut industry manufacture </strong></h2><ol><li>Pembuat roti memberikan produk roti.</li><li>Penjual bakwan memberikan produk bakwan. </li><li>Pengrajin furniture menghasilkan perabotan. </li><li>pengrajin patung ukiran menghasilkan kerajinan ukiran. </li><li>pelukis menghasilkan karya lukis. </li><li>Penulis menghasilakn buku tulisan. </li><li>Designer menghasilkan bentuk desain. </li><li>Pembuat tahu menghasilkan tahu. </li><li>Pengrajin topeng menghasilkan kerajinan topen. </li><li>Pembuat batik membuat kerajinan batik.</li><li>Pemahat membuat pahatan. \u00a0</li></ol><h3>Pelajari juga </h3><ul><li>Struktur masyarakat berdasarkan demografis https://brainly.co.id/tugas/4142669</li><li>Strytur masyarakat berdasarkan geografis https://brainly.co.id/tugas/15203499</li></ul><h3>Kata kunci</h3><p>Pelajaran : Sosiologi</p><p>Bab : Jenis Jenis Pekerjaan </p><br><h3></h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}